# Каталог футболистов 3.0

## Описание

Данное приложение является простейшим Web-приложением "Каталог футболистов 3.0". Оно позволяет пользователям добавлять футболистов в систему и просматривать список уже добавленных футболистов.

## Технологии

- Java 17
- Spring Boot
- Spring MVC
- Docker
- Docker Compose
- Swagger Open API
- Spring DevTools
- Spring Data JPA
- Hibernate
- Spring Data REST
- Validation
- Liquibase
- H2 Database
- MariaDB
- PostgreSQL
- Configuration Processor
- Lombok
- Maven

## Установка и настройка

1. Установите Docker и Docker Compose, если они еще не установлены на вашем компьютере.
2. Склонируйте репозиторий с проектом на вашу локальную машину.
3. Перейдите в корневую директорию проекта.

## Запуск приложения

1. Откройте командную строку или терминал и перейдите в корневую директорию проекта.
2. Запустите Docker Compose командой `docker-compose up`. Это запустит контейнеры с PostgreSQL и Swagger UI.
3. После успешного запуска контейнеров, откройте браузер и перейдите по адресу `http://localhost:8080/swagger-ui.html`. Вы увидите Swagger UI, где можно тестировать и использовать API приложения.

## Документация API

API приложения описано с использованием Swagger Open API. Вы можете просмотреть его по адресу `http://localhost:8080/v3/api-docs` или `http://localhost:8080/swagger-ui.html` после запуска приложения.

## Разработка

Если вы хотите внести изменения в приложение, вам понадобится установить Java 17, Maven.

1. Откройте проект в вашей любимой интегрированной среде разработки (например, IntelliJ IDEA или Eclipse).
2. Настройте конфигурацию запуска для Spring Boot приложения.
3. Запустите приложение через IDE или с помощью команды `mvn spring-boot:run` из корневой директории проекта.

## Тестирование

Для тестирования приложения вы можете использовать Swagger UI или любой другой инструмент для тестирования API (например, Postman).

## Вклад

Если вы хотите внести свой вклад в разработку приложения, пожалуйста, откройте новую ветку (branch) и создайте Pull Request со своими изменениями.